\begin{aufgabe}{Mono- und Epimorphismen}
Sei~$f : X \to Y$ ein Morphismus in einem Topos~$\E$. Zeige:
\begin{enumerate}
\item Genau dann ist~$f$ ein Monomorphismus, wenn~$\E \models \speak{$f$ ist
injektiv}$.
\item Genau dann ist~$f$ ein Epimorphismus, wenn~$\E \models \speak{$f$ ist
surjektiv}$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
